★勵志又來！每朝捱麵包 儲印花換免費嘢，只玩免費Game！80後夫婦慳出兩層樓

成功不靠父幹，便需要靠苦幹。今期《你想Dream Home》的主角Stanley默默耕耘，節省開支兼儲蓄。在認識太太Yoyo後，他更辭職與太太一同創業。由拍拖到結婚，這對八十後夫婦先苦後甜，用了8年儲夠逾300萬元資金換樓，終捱出兩層物業。

Stanley自中學開始投身社會工作，後半工讀任職會計。2007年24歲的他，斥資約90萬元買入大埔唐樓，承做九成按揭，首期僅一成。當年從事會計文員，月薪9,000元，月供約6,000元，故每日凌晨要做兼職，每月額外賺取4,500元幫補，每月儲蓄6,000元。

他坦言自己的興趣是賺錢，若人生有九成時間都想辦法賺錢，自然會儲到錢。既然要搵錢，辛苦是必經階段，想當年為慳錢，每朝買麵包只為儲印花免費換取飲品。平日除必要消費外，不會額外花費，唯一嗜好是打遊戲機，但只會玩免費的Online Game。

他2009年認識太太Yoyo後，更辭職與太太一同創業，現時擁7間分店。兩人打算生小朋友，加上養了兩隻狗，希望住得鬆動，故2015年開始睇樓，原打算以500餘萬元買大埔汀角路複式村屋，但考慮一周便被「截胡」。

後來經代理介紹睇元朗新盤，怕樓價再升，考慮數小時即拍板以920餘萬元買入三房戶，並採用發展商提供的二按，首期270萬元，現時月供2.3萬元。而大埔唐樓以每月1.4萬元放租。

兩人相識十年，一起儲錢的時間長達8年，300萬元的儲蓄當中約三成是靠買股票所得。換樓前，兩人月薪均約3萬元，但財政獨立。談到儲錢秘訣，他說兩人習慣各自分兩個戶口理財，出糧會先儲錢，各自平均儲約2萬元，出雙糧時亦不會花錢去獎勵自己，再撥出部分收入供日常開支使費，用剩則會存入儲蓄戶口。

Stanley說不去旅行都有助儲錢，至今只去過7次旅行，其中6次都是與太太同遊，最遠只去過日本。Yoyo亦笑指旅行「使錢會鬆手」。換樓之後，儲錢動力亦不及從前，兩人現時各自每月儲蓄5,000至10,000元。
－－－－－－

Stanley說不去旅行都有助儲錢

關羽雲長???

有個靚老婆男人係會有動力d

佢地捱到咁多野返黎，若果完全無父幹，只能夠佩服

老左一路路變醜點算？供樓後期冇曬動力？

300萬元的儲蓄當中約三成是靠買股票所得

x2

政府又話大灣區好？咁港樓應該係臭樓，才可配合宣傳部

最後都係買樓ge 錢係賺番來
唔係儲番來

開到7間分店都買唔到樓就有問題啦

真心似啵

佢老婆邊有咁正

我老豆第一桶金都係股票賺返黎

又係700？

唔係,384 408 342 759仲有好多,佢今年62,有3層樓一間鋪

754先岩唔係759

日屌夜屌條數係返到

其實篇野係咪冇講好多野，
首先女唔差，乜外家先，我係外家，屌到個四眼仔，阿媽都唔認得；七間分店做乜？

篇野係咪大劉個仔比錢出

想知佢地創業做邊行

興趣是賺錢

想問下化妝品同 treatment 洗咗幾多錢

點解會搵到佢做訪問
既然咁拜金, 個訪問應該都有比錢佢

其實諗下就知on9
打機用得你幾多錢 我俾盡你一年用一萬蚊買game買switch/ps4 你買得幾多
八年都係用24萬
打免費game依d乞衣野都拎黎打飛機

不如吹大啲話執麵包食二手飯

個個去馬會興趣都係賺錢

未聽過有人興趣係 蝕錢

x2

u

老婆

唔好笑，我兩老就係，打和真係當贏到

300 萬 / 8年 = 37.5萬
37.5 萬 / 2人 = 18.75 萬
18.75 萬 / 12 個月 = 15,625.00

每人每月要儲 $15,625，香港大把人月入都冇呢個數啦
簡單D講，佢地靠運氣

24歲有90萬，仲要係2004年？

知唔知咩叫首期 咩叫月供

留名睇連登仔今次點搵位入

重點係隻狗,真係咁慳就唔好養狗啦.

10年前就可以
今日人工不變
但10M 先有

男似袁國強
女似湯盈盈

game 從來都唔值錢

以為poly 勵志

想知佢係間鋪係做咩生意
10年間開7間分店

2007年24歲的他，斥資約90萬元買入大埔唐樓

完

有咁靚既老婆佢真係執到

月入九千都可以供樓

買到樓了，又如何？

佢由中學開始做野 姐係大約7-8年草到90萬 一個月草9000
如果憑自己都真係幾勁
但有可能咩...

X2

老左對住d wall

牠們生存只為了買樓，無享受過人生

個背景咁似我老豆嘅
又係62又係3樓1舖
不過佢唔炒股，白手做生意搵錢

我都有3球
有6成係靠買股票所得

其實如果冇父幹, 靠決心節衣縮食去買樓咁都冇得唔服

不過講到咁多年黎冇乜娛樂咁, 為左買樓你可以去到幾盡
難怪人地上車自己仲係條垃圾既

咩呀佢攞左一成首期出黎咋嘛之後月供6000呀

梳睇漏下文 比機會我深潛

你既重點竟然放左係佢打機到
人地個7間店 2層樓先係打飛機點

斥資約90萬元
而家d 記者寫野真係求鳩其架喎

做乜係要買樓?

平時連登仔又怨上一代唔努力買樓
佢地供咁耐上車又話冇左人生
要點做先岩

冇架 日夜埋怨父母冇樓留比自己 然後話冇父幹樓貴買唔起玩盡佢
到到第時結婚如果生埋仔既話 咪到佢地啲仔女上黎屌自己老母老豆

痴9線，咁樣慳錢，市場經濟實仆街，冇人消費，去哂地産，樓，仲仆街

大家係咪放錯咗重點？條友係靠努力賺錢再死慳死抵攞啲錢去投資先至有咁多本去買樓，學啲戇鳩齋儲錢儲到個孫出世都未必買到啦，與其話係勵志故事不如話佢有腦，證明喺香港要買樓就要有頭腦

問過銀行 唐樓好似唔俾9成按揭

鼓勵大家投注 唔係做乜日日有節目講股市。

同感，絞盡腦汁

月入9000， 月供6000， 仲有錢剩創業？創業免費？

香港經濟咪就係靠地產
樓價一跌香港會死得好慘，工業、文化產業同高科技無樣得

消費靠連登仔。

有研究顯示不育會遺傳

嗰d叫洗錢、敗家

應該唔係靠屋企
如果唔係，搵3萬一個月，最少都要俾1萬父母，加埋自己日常洗費，冇可能儲到咁多
如果冇俾錢父母而儲到，咁唔係新聞wor，咁廢

地產佬定期打J文,見樓市唔好就出引人入市

yes

供完，人開始老，百病來料，才開始儲蓄及過返自己生活

，咁就一世（未計仲要每月俾管理費、樓宇維修費）

供樓 根本係支共唸出來鎖死d僞中產，d人中曬伏仲on99

有7間鋪 2層樓 囇下命 打下飛機有咩問題
你睇下個標題幾on9先喇懵撚

臨死前回望一生，發現其實乜都無

講撚到個標題佢自己作咁撚樣
人地只係講返佢點儲錢 而佢又真係儲到喎
明顯你就擺錯重點啦 冇野搵野黎屌 玩免費Game都得罪你 定借題發揮屌鳩人買到樓啊？

lm

2007年24歲的他，斥資約90萬元買入大埔唐樓，承做九成按揭，首期僅一成。
月薪9k 點做到

之後 金融海嘯，篇嘢冇講佢地點渡過

24歲已經有90萬首期？

24歲有90萬已經贏咗啦

2007年會計文員9000月薪
12年後
2019年會計文員都係9000月薪

樓價就

當然

當僱員係輸家，老細就係贏家

你估好似Lihkg仔咁50k/月 當個個香港老細係白痴咩

影幅相作古仔都得

24歲用90萬買樓
香港合法工作年齡係16歲？即係儲8年錢
每月儲6000蚊
6000*12*8=576000

有點假

一個肥仔
有個咁靚既老婆肯陪佢捱
除左父幹，諗唔到咩原因
幾有才華都冇可能

咁你咪答我，月入幾多,扣除生活基本開支/突然性開支後，先可以每月儲到 $15625

唔好同我講投資，所有單靠以未來的變化而非等價交換去獲利嘅方式，其實都係一種賭博，因為未來係不可預見，都會有機會輸。

所以投資成功其實係屬於好運

咁係唔係穩賺零風險丫? 唔係你就收聲啦

同埋有好多事係唔需要太複雜，去返最基本嘅原則就可以
你男人即使佢留長頭髮，著高踭鞋、化曬妝，著曬吊帶裙，言行舉止同個樣幾似女仔都好，原則上佢都係一個男人。

同樣一個涉及風險，非100%肯定嘅事，無論當中有幾多可推斷因素，佢都係講運氣

寧願老左住公屋, 後生好好享受人生好過
雖然無樓

如果佢兩個用自己能力，由月入 10K 升到月入 50K 然後用返月入10K 嘅生活標準去儲錢，唔靠股票，唔靠放租/2按，佢就真係叻喇。
點解要唔靠放租/2按? 因為佢上到車其實只係佢好彩

2007年入息中位數係 10K，佢當年月入係中位數 0.9x 嘅 9K，
佢用月入100x, 90萬去買大埔唐樓

將佢個故事搬到去 2018年:
2018年入息中位數係 16.8K ，以中位數的 0.9x 估算月入係 15.2K
用15.2K 的100x ，152萬去買樓，你買畀我睇?

根本佢個故事搬到黎 2018 年就唔會 work，如果你講當年 work 就得，大把 80年代出黎社會嘅人都買到樓啦，你唔話佢地勵志?

我唔反對投資/靠運氣致富，但呢D 唔係勵志故事，只係幸運!
你連我反緊乜你都唔知，你都係湣水把啦!

靚老婆

順帶一提:
而家 152萬只係岩岩好買到個車位咋

唔一齊住 就ok
一齊住就pk

屌，妻幹

明明你自己話唔係運氣架喎，你而家又話牽涉到運氣?

我由頭到尾都只係提出以下論點:
1. 佢地成功係好運 (即係涉及運氣)
2. 佢地個故事唔係勵志 (因為涉及運氣,同埋同一個方法而家唔 Work)
當我提出論點 1 時，你就話唔係運氣，
到我提出論點 2 時，你就話個個人累積財富都係涉及到運氣
你自己都前言不對後語，仲學人講夏蟲不可語冰

升職又運氣
加人工又運氣
投資又運氣
做生意又運氣
父幹又運氣
讀書考試都係運氣
打工有人請都係運氣

任何成功都係運氣

講真點會無運氣。上面位巴打講計埋數。你可以話佢夠膽入市。
但應用係2019年完全唔work。依加連有無膽入市機會都無

個老婆咁正, 使閪玩其他野, 睇下AV, 開支酒, 扑下野仲爽

所以我一開始就係講佢地靠運氣成功，

只係有人話佢地係靠實力，我就同佢將所有運氣元素剔除，發現根本冇可能，

然後佢就想同我講佢地成功就要靠投資，投資唔係運氣

當我講返D論據去証明投資都係要靠運氣，佢就話人人儲錢都要靠運氣，

我都唔知佢想點

07年買左樓既個個而家賺到笑啦佢試下遲十年出世睇下點撚樣儲到錢

連登仔只係生不逢時

一早講左如果早40年出世, 一早入左長和股票

07年做野
果時買樓都冇依家難

比你供撚完都重建